重返顛峰 微軟新一季財報超預期 市值衝6000 億美元

微軟集團 (US-MSFT) 以毎股 78.06 美元作收，總市值來到 6000 億美元，是 2000 年網路泡沫以來的最高點，根據 FactSet 資料，目前以總市值來看，微軟僅僅落後 Alphabet Inc.(US-Googl) 和 Apple Inc.(US-AAPL)。微軟近期強勁表現可歸功於，雲端技術的進步、軟體即服務 (SaaS) 市場將成長、以及服務訂閱模式。

桌上型電腦轉型到筆記型電腦與智慧型手機的過程，很多人一直不看好微軟，他們秉持著「留得青山在，不怕沒柴燒」，微軟還是個很大的事業，2017 會計年度他們創下，營業額 900 億美元，利潤 212 億美元。

微軟的雲端運算技術，還有新的服務訂閱模式，也是微軟成長主要原因， 上一季智慧雲 (Intelligent cloud) 利潤成長 11% 到 74 億美元，其中最值得注目的是 Azure 雲端運算平台與服務，該服務利潤成長 97%，而生產及業務部份，利潤成長 21% 到 84 億美元。微軟在雲端計算這塊，僅僅落後給 Amazon。

另一部份，微軟最近投入在軟體即服務領域 (Software as a Service)，他們將以盒裝賣軟體轉換成線上賣軟體服務，雖然 SaaS 市場還算小，但研究公司 Synergy 認為，這塊市場未來會成雙倍成長。

SaaS 市場領導公司 (圖: Synergy)

對於微軟投資在雲端和訂閱服務，投資者展現認同，微軟近來也在升級他們 Surface 系列產品，以及雲端 Office 軟體，與雲端運算事業體。此外，微軟也發放現金股利給普通股，未來現金股利的金額還有可能再提升。